[
    {
        "id": 1,
        "question": "Seleccione componentes del hardware de un dispositivo móvil:",
        "type": "multiple-select",
        "options": [
            "Pantalla",
            "Sensores",
            "Memoria",
            "Interfaz de usuario (UI)",
            "Sistema Operativo"
        ],
        "correctAnswer": [
            "Pantalla",
            "Sensores",
            "Memoria"
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "¿Cuál de los siguientes es un sistema operativo común en dispositivos móviles?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "macOS",
            "Linux",
            "Windows",
            "Ubuntu",
            "iOS"
        ],
        "correctAnswer": "iOS"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "La tecnología ..................... se enfoca en la creación de soluciones que minimicen el impacto ambiental.",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "sostenible",
            "Sostenible"
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "¿Qué significan las siglas CSS?",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "Cascading Style Sheets"
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Empareja cada tecnología emergente con su aplicación:",
        "type": "matching",
        "pairs": [
            {
                "description": "Crea contenido nuevo basado en patrones",
                "match": "IA Generativa"
            },
            {
                "description": "Reduce el impacto ambiental en la tecnología",
                "match": "Tecnología Sostenible"
            },
            {
                "description": "Promueve el desarrollo de aplicaciones sin programación",
                "match": "No Code"
            },
            {
                "description": "Gestiona riesgos y confianza en aplicaciones de inteligencia artificial",
                "match": "AI TRiSM"
            }
        ],
        "options": [
            "IA Generativa",
            "Tecnología Sostenible",
            "No Code",
            "AI TRiSM"
        ],
        "correctAnswer": [
            "IA Generativa",
            "Tecnología Sostenible",
            "No Code",
            "AI TRiSM"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "¿Qué tipo de pantalla ofrece mejores contrastes y negros puros?",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "OLED"
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "............... es uno de los primeros sistemas operativos para dispositivos móviles",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "Symbian"
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "¿Cuál de los siguientes frameworks utiliza el lenguaje Dart para el desarrollo de aplicaciones?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "React Native",
            "Flutter",
            "Android SDK",
            "Ionic"
        ],
        "correctAnswer": "Flutter"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Responda con una sola palabra que represente correctamente la característica solicitada en la pregunta. ¿Qué característica hace que una laptop no sea un dispositivo móvil pero un teléfono inteligente sí?",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "Portabilidad"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica de los dispositivos móviles?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Alta vida útil",
            "Requieren conexión por cable para funcionar",
            "Difíciles de transportar",
            "Comunicación inalámbrica"
        ],
        "correctAnswer": "Comunicación inalámbrica"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "¿En qué generación de telefonía móvil aparecieron los primeros sistemas operativos móviles implementados en dispositivos comerciales?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "2G",
            "0G",
            "1G",
            "3G",
            "4G"
        ],
        "correctAnswer": "2G"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Android tiene una cuota de mercado mayor al 80% en dispositivos móviles a nivel global.",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "¿Cuál fue el estándar de tecnología que permitió enviar mensajes SMS en los teléfonos móviles?",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "GSM"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Flutter utiliza el lenguaje Kotlin para crear aplicaciones móviles nativas?",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": false
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Empareja cada término con su definición correspondiente.",
        "type": "matching",
        "pairs": [
            {
                "description": "Lanzamiento del Motorola DynaTAC y enfoque en la comunicación de voz.",
                "match": "Primera generación (1G)"
            },
            {
                "description": "Permitió navegar en internet y el uso de correos electrónicos.",
                "match": "Tercera generación (3G)"
            },
            {
                "description": "Dominio de iOS y Android con conexión a internet de alta velocidad.",
                "match": "Cuarta generación (4G)"
            },
            {
                "description": "Mejor calidad de llamada y envíos de SMS mediante tecnología GSM.",
                "match": "Segunda generación (2G)"
            },
            {
                "description": "Redes que mejoran la interconectividad para IA y realidad aumentada.",
                "match": "Quinta generación (5G)"
            }
        ],
        "options": [
            "Primera generación (1G)",
            "Segunda generación (2G)",
            "Tercera generación (3G)",
            "Cuarta generación (4G)",
            "Quinta generación (5G)"
        ],
        "correctAnswer": [
            "Primera generación (1G)",
            "Tercera generación (3G)",
            "Cuarta generación (4G)",
            "Segunda generación (2G)",
            "Quinta generación (5G)"
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Las aplicaciones híbridas combinan tecnologías web como HTML y CSS",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "¿Cuál de las siguientes opciones corresponde a una tecnología emergente que permite la interconexión de dispositivos a través de internet, permitiendo recopilar, enviar y actuar sobre datos sin intervención humana directa?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Impresión 3D",
            "Internet de las Cosas (IoT)",
            "Realidad Aumentada",
            "Inteligencia Artificial"
        ],
        "correctAnswer": "Internet de las Cosas (IoT)"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "La conectividad a internet basada en satélites es una tendencia que busca mejorar la cobertura en áreas remotas y desatendidas.",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Empareja cada framework de desarrollo móvil con el lenguaje de programación principal que utiliza:",
        "type": "matching",
        "pairs": [
            {
                "description": "React Native",
                "match": "JavaScript"
            },
            {
                "description": "Flutter",
                "match": "Dart"
            },
            {
                "description": "Android Studio",
                "match": "Kotlin"
            },
            {
                "description": "Xamarin",
                "match": "C#"
            },
            {
                "description": "SwiftUI",
                "match": "Swift"
            }
        ],
        "options": [
            "JavaScript",
            "Dart",
            "Kotlin",
            "C#",
            "Swift"
        ],
        "correctAnswer": [
            "JavaScript",
            "Dart",
            "Kotlin",
            "C#",
            "Swift"
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "¿Cuál fue el primer dispositivo móvil?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Apple iPhone",
            "Nokia 1011",
            "Motorola DynaTAC 8000X",
            "Samsung SCH-100",
            "IBM Simon"
        ],
        "correctAnswer": "Motorola DynaTAC 8000X"
    }
]